\documentclass{scrhandout-cs}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}

\usepackage{deviceinput-cs}
\usepackage{csjavalst}

\title{Cheat-Sheet für Power-User}
\author{Jakob Czekansky, B.Sc.}
\lecture{Cheat-Sheet für Power-User\\\textbf{Brückenkurs Programmieren WS21/22}}

\newfontfamily\djv{DejaVu Sans}

\begin{document}%
\nopagebreak%
\vspace*{-59pt}%
\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
	\scriptsize
	\section*{Schnelle Navigation und Auswahl}

	\renewcommand{\arraystretch}{2}
	\begin{tabular}{l l}
		\winkey{} $\Rightarrow$ Text eingeben & findet Programme anhand des Namens                 \\
		\winkey{} + \key{E}                   & öffnet einen Windows-Explorer                      \\
		\key{Strg} + \key{F}                  & öffnet die Suchfunktion\footnotemark[1]            \\
		\key{F10}                             & springt in die Menüleiste\footnotemark[1]          \\
		\key{Strg} + Klick                    & fügt das Element der Auswahl hinzu\footnotemark[1] \\
		\key{$\Uparrow$} + Klick              & wählt Bereich bis zum Ziel aus\footnotemark[1]     \\
		\key{Entf}                            & löscht die ausgewählten Elemente\footnotemark[1]
	\end{tabular}

	\section*{Navigation per Tabulator}

	\begin{tabular}{l l}
		\key{\djv{}↹}                    & springt zum nächsten Bedienelement\footnotemark[1]   \\
		\key{$\Uparrow$} + \key{\djv{}↹} & springt zum vorherigen Bedienelement\footnotemark[1] \\
		\key{Enter}                      & aktiviert das aktuelle Bedienelement\footnotemark[1] \\
		\key{Esc}                        & verlässt den aktuellen Kontext\footnotemark[1]
	\end{tabular}

	\section*{Text markieren}

	\begin{tabular}{l l}
		\key{$\Uparrow$} + \key{$\rightarrow$} & markiert von aktueller Cursorposition aus\footnotemark[1] \\
		\key{$\Uparrow$} + \key{$\leftarrow$}  &                                                           \\
		\key{$\Uparrow$} + Klick               & markiert vom Cursor bis zum Ziel\footnotemark[1]          \\
		Doppelklick                            & markiert ganzes Wort\footnotemark[1]                      \\
		\key{Strg} + \key{A}                   & markiert alles\footnotemark[1]                            \\
		\key{$\Uparrow$} + \key{Pos1}          & markiert bis zum Zeilenanfang\footnotemark[1]             \\
		\key{$\Uparrow$} + \key{Ende}          & markiert bis zum Zeilenende\footnotemark[1]
	\end{tabular}

	\section*{Die Zwischenablage}

	\begin{tabular}{l l}
		\key{Strg} + \key{C}                    & kopieren\footnotemark[1]                          \\
		\key{Strg} + \key{X}                    & ausschneiden\footnotemark[1]                      \\
		\key{Strg} + \key{V}                    & einfügen\footnotemark[1]                          \\
		\key{Strg} + \key{$\Uparrow$} + \key{V} & einfügen ohne Formatierung\footnotemark[1]        \\
		\key{Druck}                             & kopiert Screenshot in Zwabl.\footnotemark[1]      \\
		\key{Alt} + \key{Druck}                 & wie oben, nur vom aktiven Fenster\footnotemark[1]
	\end{tabular}

	\section*{Undo/Redo}

	\begin{tabular}{l l}
		\key{Strg} + \key{Z} & undo\footnotemark[1] \\
		\key{Strg} + \key{Y} & redo\footnotemark[1]
	\end{tabular}
\end{minipage}
\hfil
\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
	\scriptsize
	\section*{Google}
	\lstset{language={}, basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
	\begin{itemize}\itemsep7pt
		\item[{\textquotedbl}] Anführungszeichen führen zu exakten Treffern
		      \begin{itemize}
			      \item Bsp.: \code{\"harry potter und ein stein\"}
		      \end{itemize}
		\item[*] Wildcards als Platzhalter (innerhalb von Anführungszeichen)
		      \begin{itemize}
			      \item Bsp.: \code{\"i want to become a * programmer\"}
		      \end{itemize}
		\item[-] Minuszeichen schließt Begriffe aus
		      \begin{itemize}
			      \item Bsp.: \code{\"marvel thor -movie\"}
		      \end{itemize}
		\item[..] zwei Punkte erlauben Zahlbereiche anzugeben
		      \begin{itemize}
			      \lstset{literate={€}{€}1}
			      \item Bsp.: \code{laptop €100..€200}, \code{revolution 1780..1810}
		      \end{itemize}
		\item Googles eigene Tipps zum Googeln: \url{https://support.google.com/websearch/answer/134479}
	\end{itemize}

	\section*{Terminal/Konsole/Eingabeaufforderung}

	\begin{itemize}
		\item Arbeitsverzeichnis steht am Anfang der Zeile
		\item \code{Befehl Argument1 Argument2 ...} + \key{Enter}
		      \begin{itemize}
			      \item typische Argumente: \code{-?}, \code{/?} (Windows), \code{--help}
			      \item \code{Befehl "Langes Argument mit Leerzeichen"}
		      \end{itemize}
		\item \code{dir} listet Dateien im Arbeitsverzeichnis
		\item \code{cd Pfad} wechselt das Arbeitsverzeichnis
		      \begin{itemize}
			      \item \code{..} ist das Elternverzeichnis
		      \end{itemize}
		\item \key{\djv{}↹} (mehrfach) für Autovervollständigung
	\end{itemize}

	\begin{itemize}
		\item linke Maustaste (gedrückt halten)
		      \begin{itemize}
			      \item markiert Text im Fenster
		      \end{itemize}
		\item rechte Maustaste
		      \begin{itemize}
			      \item wenn Text markiert ist: Kopieren
			      \item sonst: Einfügen (und evtl. Befehl ausführen)
		      \end{itemize}
		\item Windows 7: Rechtsklickmenü $\Rightarrow$ Markieren/Einfügen
	\end{itemize}

	\section*{Jupyter Notebooks}

	\begin{tabular}{l l}
		\key{Strg} + \key{Enter}                & Ausführen des aktuellen Codeblocks \\
		\key{Alt} + \key{Enter}                 & Neuen Block hinzufügen             \\
		\key{Strg} + \key{S}                    & Speichern                          \\
		\key{Strg} + \key{$\Uparrow$} + \key{F} & Command-Palette öffnen
	\end{tabular}

	Schließen nur mit File $\Rightarrow$ Close and Halt!

	\section*{Sonstiges}

	\renewcommand{\arraystretch}{2}
	\begin{tabular}{l l}
		\key{Strg} + \key{S}      & speichert aktuelles Dokument\footnotemark[1] \\
		\key{Alt} + \key{\djv{}↹} & zwischen Programmen wechseln                 \\
		\winkey + \key{L}         & Bildschirm sperren
		%\winkey + \key{P} & Modus für Beamer/Zweitbildschirm wechseln\\
		%\winkey + \key{D} & Desktop zeigen (alle Programme minimieren)\\
		%\key{Strg} + \key{$\Uparrow$} + \key{Esc} & öffnet den Task-Manager\\
	\end{tabular}
\end{minipage}

\footnotetext[1]{funktioniert in den meisten Programmen}

\end{document}
